「中聯辦新主任」19個月內，山西有139名官員跌“官帽”

以前中聯辦都係外交系統，而家畀66歲退休返聘嘅駱惠寧擔任，佢有青海省委書記、山西省委書記經歷。

2013年，駱惠寧出任青海省委書記。
2016年，駱惠寧調任山西省委書記，直至2019年11月30號卸任。
駱惠寧出任山西省委書記時，“塌方式腐敗”嘅山西官場，啱啱經歷政治同人事動蕩。2014年9月至2016年4月呢19個月內，山西有139名官員跌“官帽”，畀免職或改任非領導職務，平均一個月7人畀“人筛”。駱惠寧“火線補位”，以其務實，透過3年時間再起山西政治生態。

駱惠寧畀認為係一個“好有承擔”嘅官員，此次出任中聯辦主任，中共高層對佢高度認可。

駱惠寧以往與港澳並無交集，唔畀以往嘅治港框架與各種規則束縛，畀中央治港帶嚟新嘅突破。

光復後充公及拍賣中聯辦、官員及警察財產來賠償香港嘅損失嘅可行性